## MCQ
Question: What is Docker primarily used for?
A) Building websites
B) Running container applications
C) Developing mobile apps
D) Managing databases
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What problem does Docker solve in terms of consistency across environments?
A) Dependency clashes
B) Resource contention
C) Variations in configurations
D) Scaling applications
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which component of Docker Engine is responsible for managing Docker objects like images and containers?
A) Docker Daemon
B) Docker CLI
C) REST API
D) Docker Image
Correct Answer: A

## MCQ
Question: What is a Docker image?
A) A collection of Docker containers
B) A lightweight, portable environment
C) A software package containing everything needed to run an application
D) A tool for managing Docker registries
Correct Answer: C

## MCQ
Question: How are Docker images created?
A) Using the Docker CLI
B) By running containers
C) Through the docker build command
D) By pulling from Docker registries
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is the purpose of a Dockerfile?
A) To create Docker images
B) To manage Docker containers
C) To automate the image creation process
D) To interact with the Docker daemon
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What is the function of the CMD instruction in a Dockerfile?
A) Sets environment variables
B) Copies files
C) Specifies the starting point for the image
D) Provides a default command to run when the container starts
Correct Answer: D

## MCQ
Question: What is a Docker container?
A) A tool for building Docker images
B) An isolated environment for running applications
C) A component of Docker Engine
D) A service for storing Docker images
Correct Answer: B

## MCQ
Question: What is the purpose of a Docker registry?
A) To manage Docker containers
B) To create Docker images
C) To store and distribute Docker images
D) To run Docker applications
Correct Answer: C

## MCQ
Question: Which is an example of a public Docker registry?
A) Amazon ECR
B) Google Container Registry
C) Docker Hub
D) Azure Container Registry
Correct Answer: C

## MCQ
Question: What benefit do Docker registries provide in terms of version control?
A) Centralized image management
B) Collaboration
C) Security
D) Versioning images
Correct Answer: D

## MCQ
Question: In which use-case scenario would Docker be beneficial for Microservices Architecture?
A) Cloud Migration
B) Scalable Web Applications
C) Continuous Integration and Continuous Deployment
D) Simplifying deployment and maintenance of independent services
Correct Answer: D

## MCQ
Question: How does Docker benefit Cloud Migration?
A) Simplifies the migration process
B) Enhances resource utilization
C) Speeds up testing processes
D) Ensures consistent deployment
Correct Answer: A

## MCQ
Question: What is a key benefit of using Docker for Machine Learning and AI applications?
A) Ensures consistent runtime environment
B) Simplifies scaling of model training
C) Speeds up the setup of test environments
D) Improves deployment speed and reliability
Correct Answer: A

## MCQ
Question: What use-case scenario involves developing and deploying APIs in containers?
A) Testing and QA
B) Machine Learning and AI
C) API Development and Deployment
D) Microservices Architecture
Correct Answer: C